支那實施打火機實名制

陸媒報導，四川省去年發生「3.30」西昌森林火災後，官方非但未深究火災源頭，反而「因噎廢食」，近日竟針對民間加強管控，實施火柴、打火機實名制配額管理，引發輿論抨擊，網民痛斥「官方貪腐成習，就是不肯配置現代化救火裝備」。

報導指出，四川省官方近日開會要求加強火源管控，實施打火機、火柴等火源實名制管理，勒令購買相關火源時，須出示身分證以實名購買，每人限購1個。日前有農民由於天冷，堆起雜草用打火機點燃取暖，被警方拘留10天並罰款人民幣500元。連日來，已有多人在野外用火被拘留。

據報導，對於官方推行的火源實名制管理，不少網民憤慨表示：「買火柴、打火機要實名制，這樣荒誕不經的手段將寫進史書，絕對會留下罵名。」官方曾以「治理空氣污染」為由，推行購買焰火實名制，又以「安全」為由，實施購買「煤氣罐、菜刀、上網、客運車票、手機」等實名制措施。

符合蟈蜻

貪腐成習

真心正

冇打火機咪鑽木取火

買木實名制你估佢唔會

印住張潤衡

配合番一孩政策
幾時實施屌閪實名制

其實有乜用..著撚左D火有名有得識別架?
定係有D野我理解唔到

而家鼓勵生育喎，應該condom 實名制

一個幾毫個打火機搞咁多野

痾舊屎洗唔洗入袋實名制?

係中共連打火機都可以分裂國家

我在必不成功

咁鑽木算唔算犯左國安法

真心想知火柴燒到變灰識乜撚野別

斬晒啲樹去咪得囉

殺曬啲人咩得

就黎有呼吸實名制

同問,d火可以點識別

打火機自製都得啦

食煙

幾時搞鐵棍實名化

「實名制」係支那用語

扯旗呢？扑野呢？

挑, 你班友鑽木取火咪得囉, 小小事都解決唔到, 學下原始人啦

有繁體字支那媒體報導，證明係真
巴塘縣就係四川

*殘體字

買煙都實名啦不如

睇錯打飛機實名制

愈煩愈好

冇打火機都都仲有火柴喎

你唔犯法邊個搞你

驚到連打火機都要管

屌閪都要啦

戇鳩鬥戇鳩

可能每用一支都要上報
每個月拎返餘數去報到掛

腐敗成習?
邊個網民咁撚大膽
拉去再教育未?

《香港 X'mas》乜鬼都買 - 黃霑

一九九七一早注定 新衫新錶應早買定
莫待日後賣清 到時頭暈頭慶
買件油多都要話睇身份證

應該遲早真係要

為實名制搵個理由啫

一閪一孩

全面底褲化
全部嘢都好似囚犯底褲或者細路仔底褲要寫名

屌 咪臭係 買完唔小心跌撚左俾人執到再拎去燒森林都係捉唔到架喇

諗起元朝漢人一條村用一把刀

霑叔

鳩官放火

咩都監控一餐

其實呢塊牌想講咩

左右睇都係度踩緊雜種

叫我？

火魔都咁驚

雖然一隻怪都ko唔到

過多幾年：十戶一支打火機，
菜刀同火爐要向城管借完監視下使用，
僅係可以係你自己個小區活動，出去要申請，包括網絡
中國萬歲

下一句係：成功中必有我在。

原整講緊：我只係眾人努力推向成功的其中一員。

就黎去厠所都要實名制。

邊個離火災現場最近，又有火機 咪拉邊個啦

國家叫你做乜就做乜 別為國家添亂

呼吸實名制，每日限吸。
大陸實玩名制前無古人，後無來者。

言論自由 0/1

臨行前要熄火別要當張潤衡
叢林縱火如何逃生

吸煙會導致毀容

戒煙啦屌

笑撚死

抵啦支那狗，應該牙簽都要

可摸耳全部支那人都好似狗狗噉打粒晶片

咪寫撚左火柴都要
你隻眼有咩用？

香港的論壇 會否強迫實名制？

中國人口出生率低
取消一孩政策之外
建議打飛機都要實名制

整數碼貨幣咪全部實名囉

真係好搞鬼

應該用咩？

用真名

左向右讀喺謙卑話喎
即係一件事就算真係得咗嘅我都唔會攬曬所有功勞上身

小孩應自主學習！

💢💢💢

應該木都要實名制, 啲人鑽木取火

一有火災第二日就拉曬啲有打火機火柴嘅人
破案率100%

黨媒幾多真幾多假你咁肯定？

高級黑

搏你放火跌火機，或隨便拉人易D有得交差。以後食煙嘅人自求多福，隨時被縱火犯

重返舊石器時代冇火用

咁啲草拎黎取暖定食好

德政，順手戒煙

同元朝買刀要實名制一樣

放心 遲D e-CNY 出左之後冇野唔係實名制

識你就做左人大 政協啦

之前新疆係砂糖

砂糖又點解驚

摩擦生火嘅時代又來

間接食煙實名制

屋企個氣體爐駛唔駛？？
以後用佢點火咪得

習中營

仲有太陽+放大鏡,高功率激光筆點火

新疆菜刀都要實名啦

出世紙身分證咪呼吸實名制

中國人就是要管的

恭喜晒

提你放完火要拎走個火機

鑽木取火....木要實名化?
擊石取火....石仔要實名化?

香港唔係唔跟下話

用打火石同挖煤塊

香港用防疫為名咪黃藍同心囉

石器時代已經有火用啦
仲落後過石器時代呀屌

You are the father

攻城不必在我

火柴用左咁多年都冇事
用乜鳩打火機

多鳩餘
支那買乜都支那寶嫁啦, 仲洗閪實名咩

比錢都一定係實名 加埋啲cctv 多舊魚

聽黨話跟黨走！

支那公廁好似真係有實名制
喺入面痾太耐會響定唔知點
仲有攞廁紙實名制 要scan qr code 最多每人兩格

識do，比包煙仔咪無野

做炸藥原料

如果係呢類德政，有幾個大媒體，再加支媒都有報，9成9係真，憑經驗

舊石器中期前未有火

只準洲官放火
不準百性點燈

閪窿實名制，閪窿上面的左二維碼，先掃碼再入洞

佢都唔想限你屌閪,掃閪做咩鳩